“银胶菊”是一种树脂橡胶，从一种两英尺长的灌木中获得，生长在德克萨斯州和墨西哥北部的干旱平原上。 知识的神奇之书|各种各样 
 空气中有一股树脂木烟的味道，但除了远处的河水声，一切都非常安静。 《黄金小道》哈罗德·宾德洛斯 
 他们用劈开的芦苇做的笔，用混合了树脂胶的油烟制成的浓墨在上面写字。 罗马人的私生活|哈罗德·惠茨斯通·约翰斯顿 
 乙醚在蒸发时留下一种黄色的树脂物质，有一种淡淡的大蒜味。 毒葛植物的一些成分:(Rhus Toxicodendron) | 
 这间铺着泥土的小房间干燥而温暖，散发着树脂木的清香。 《凯勒家的女孩》哈罗德·邦德洛斯